
# ReactJS

![Rocketseat](./images/logo-rocketseat.png)
![Git](./images/logo-git.png)
![GitHub](./images/logo-github.png)
![React JS](./images/logo-reactjs.jpg)
![HTML-CSS-JS](./images/logo-html-css-js.jpeg)
![VSCode](./images/logo-VSCode.png)

### Aula 1 : O que é ReactJS ?

- ReactJS construir o Frontend
- uma biblioteca para desenvolver em javascript
- Acessar API Rest
- Roteamento
- Componentes
- Estados e Propriedades

### Aula 2 : Criando Projeto

1. `node -v`
2. `npm -v`
3. `yarn -v`
4. `create-react-app huntweb`
5. `cd huntweb`
6. `code .`
7. `npm start`

### Aula 3 : O que são componentes ?

- conceito de componentização
- react
- react-dom 
- método do componente: render

### Aula 4 : Criando Header ?

- na pasta src, na pasta componentes, na pasta Header, então criar todos arquivos desse componente: index.js, styles.css.

### Aula 5 : Buscando produtos da API 

- acessar API nodejs-api: essa API fornece o dados dos produtos.
- biblioteca axios: `yarn add axios`
- Insomnia: gestão de API

### Aula 6 : Armazenamento no estado

- objeto `estado`
- trabalhar com variável estado

### Aula 7 : Listando produtos

- estilizando a exibição dos produtos.

### Aula 8 : Páginas anterior / próxima

- listar os detalhes dos produtos
- fazer listagem das páginas 

### Aula 9 : Configurando Navegação

1. `yarn add react-router-dom` : trabalhando com rotas

### Aula 10 : Navegando para o detalhe

- Listando o detalhe de cada produto

Encerramos o projeto tendo realizado:
- componentização
- roteamento
- ciclos de vida
- utilização de API
- estado
